【哪有錢？】香港人究竟要儲幾多錢，先會覺得有足夠安全感？

香港存款保障委員會委託香港民意研究所，喺上個月以電話隨機訪問1000名18歲或以上香港市民，發現當中有65%市民有儲蓄習慣，而每人每月平均儲蓄金額比舊年微升7%，中位數係5000元。

調查亦都發現，受訪者對目前擁有嘅儲蓄所帶嚟嘅安全感評分係56.1分，同舊年55.5分差唔多。其中18至29歲受訪者對儲蓄嘅評分最高，有57.9分，並且覺得有49萬元儲蓄就足夠；70歲或以上受訪者安全感最低，只有53.5分，而且認為儲到60萬元先安心。即將退休嘅50至65歲人士就認為，退休要有近524萬元儲蓄先會有足夠安全感。

存保會主席許敬文就話，香港人儲蓄金額雖然上升咗，但整體有呢個習慣嘅市民比例就稍為下降，更多市民話無定到每年儲錢目標，反映港人對儲蓄未必有周詳計劃或具體行動。

拎住舊錢冇意思
退休起碼要有一層自住樓+一層收租樓先叫入門級

60萬做到咩?

60萬有咩安全感

6000萬會安心少少

60萬隨時變廢紙嘅港幣 仲講咩安心

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

70歲或以上受訪者安全感最低，只有53.5分，而且認為儲到60萬元先安心。
每個月得幾千蚊咋喎

60萬講70以上姐
最壞情況都實有公屋住
同埋有病都唔醫啦

其實夠既

反而一個月儲5000其實有乜用